貿易戰 美國國民自己受傷 也要打殘中國 在於留學生踩到紅線

作者：羅永康

中美貿易戰，毫無疑問最多人想法是中國崩潰結束。大部分經濟學者，都認為美國人也會付出代價。然而，至今除了他們，找不到任何民調反對貿易戰。影響最大的農民有反對聲音，但不是壓倒性，仍然有支持的。常識就是，關稅是七傷拳，必然打到自己，但一般美國人好像即使自己受傷，也要打殘中國（包括其國民）。其實不難理解，因為中國人碰到不能碰的紅線。

政府行為，未至於令美國人支持打殘中國，中共一直犯反人類罪行，在外國不是新聞，但有件事，令美國人覺得這個國家連人民都無藥可救，要一起打殘，就是加拿大留學生反對藏族女孩Chemi Lhamo 擔任學生會會長。

多倫多大學士嘉堡分校今年初舉行學生會選舉，加拿大籍西藏人齊美拉莫（圖）當選會長。選舉之後，該校的中國留學生發起網上聯署，要求廢除其當選資格。Chemi Lhamo Instagram

Chemi Lhamo 只是與雪山獅子旗合照，並無發表過藏獨聲明。達賴喇嘛也公開講過放棄獨立，尋求自治。一窩蜂的攻擊，又打又殺又怎樣。這些在中國是小事，在外國，是大件事。

藏人在西方社會眼中，一向是被中國政府霸凌弱者，寧自焚不武力。恕我淺陋，台灣在亞洲第一島鏈，後備軍人三百萬，人口二千三百萬，但連續幾任領導人，都沒有被美國總統接見，倒是沒有一兵一卒的達賴喇嘛，近幾十年，幾乎任任都見他。藏族人口只及台灣後備軍人一半左右，但他們得到全世界廣泛同情，令各地政要爭先恐後接見達賴喇嘛。民主國家，關鍵在民間。零八年北京奧運，幾乎全世界都有人對付聖火。

攻擊藏族女生，在西方人眼中，是強者霸凌弱者表現，這個弱者概念，幾十年來根深蒂固。任何人，都有保護弱者心態，見其被虐生同情。中國政府做，不是新聞，但留學生做，整件事就不同了。

能到加拿大留學的，家境必定不俗，衝破五關六將的高考，成績平均分起碼85%，再過托福或雅思，將來肯定是精英。由他們出手對付一個弱者，不止美國，全世界都會對中國，包括其國民憤怒。

他們是來自全國「各地」，這行為，加上前面提到的未來精英及學霸身份，很容易令人歸納出，「這國家人民自發擁護獨裁政權，即使學校尖子也如此。」貿易戰即使波及普通百姓，也覺得是好事。

以往網路的留言，可以用五毛解釋，但這班是有學生編號，要求罷免，就很難說不是自發了。

留學生的理由，不外乎又是那些「寧失千金，勿失寸土」，「西藏自古以來都是中國一部分」。對不起，在西方世界，領土追求，是上世紀才存在的民族主義。「土地控」在外國人眼中，是可怕的。

西方對於類似行為，是由心的厭惡。那些留學生必定會爭辯，殺人犯也可以，但法官如何判，是另一回事，民主國家，人民就是法官，他們已經判你們死刑。不要問美國為何想你們仆街，要問自己為何先令全世界想你們仆街？你們的辯護，只會火上加油。口舌反駁沒用的，徒增自由世界對你們的反感。反省一下吧！

自由世界，言論自由，但不是什麼都可以說的，你們已經踩到紅線。

自己寫完會唔會笑。
簡直笑話，美國人撚知西藏咩。
美國人支持打7中國就真
支持中國係咩春弱者論就一定唔係

岩岩落黎? 知唔知好多明星都同達賴frd底
其中1個叫 Madonna
為錢忍妳中共，而家錢又唔比搵又阿支阿左。
幫frd定幫支共

井底蛙唔知達賴係歐美出名到咩程度

黎左連登 發現真係好多5毛
陰D陰D咁,唱衰外國
覺得中國好好 係度潛移默化 D人
真係個個post都係咁,一講親中國 就有人洗地
但個個d 料都係柒下柒下

咁反中既人又唔一定要支持所有反中既文章既
樓主貼既文章篇篇都有小小wishful thinking 大把論點可以講 係要搵埋d弱智論點

反共有理

咪弱智，寫個篇個條撚樣跟本閉門做車，唔好話美國，膠拿大本身都wfc. 沙地重勁撚過佢，照買石油

加拿大唔知係好正常

膠拿大知，當學校內務，點會理

美國人比香港人更加留意西藏既事。

關於西藏既訪問，新聞同政治漫畫都係來自外國咁濟

你寫完我就笑左啦

咁我諗你笑到腸呀胃呀都掉哂出黎啦。

真正踏中美帝政府底線應該係人民幣結算買石油，平民就唔知啦

未必係主因
但都佔左一部份主因

美國人先明白 和平演變支那已經唔work

今日唯一正評比你

( Show Blocked User - 百獸凱多 )

( Show Blocked User - 百獸凱多 )

( Show Blocked User - 百獸凱多 )

咁個西藏女仔最後有冇事？繼續做緊？

係...
仲要渣住太多美金.....
想削你手上D美金....

只要歐美可以ban 哂呢班中共精英 留係清華大學讀咪算

你今年幾歲？

好多美國人連發生緊貿易戰都唔知

出現了